.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "1월 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Read/Write metadata from/to e\-book files.
.sp
Supported formats for reading metadata: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Supported formats for writing metadata: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Different file types support different kinds of metadata. If you try to set
some metadata on a file type that does not support it, the metadata will be
silently ignored.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-meta\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH [설정들]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
저자를 정렬할 때 사용될 문자열입니다. 이곳을 비워두고 저자 필드를 지정하면, 저자 필드에서 자동으로 생성될 것입니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
저자를 지정합니다. 저자가 여러명이면 & 문자로 구분해야 합니다. 저자의 이름의 순서는 성 이름이어야 합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
책 제작자를 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
책의 분류를 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
전자책의 설명을 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
표지에 지정한 파일을 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
출판일자를 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
지정한 OPF 파일에서 책정보를 읽어서 전자책의 책정보로 지정합니다. 커맨드 라인에서 지정한 책정보는 OPF 파일에서 읽은 책정보를 무시합니다
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
전자책에서 표지를 가져와서 지정한 파일로서 저장합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
이 도움말 메시지를 표시한 후 종료
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Set the identifiers for the book, can be specified multiple times. For example: \fI\%\-\-identifier\fP uri:http://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 To remove an identifier, specify no value, \fI\%\-\-identifier\fP isbn: Note that for EPUB files, an identifier marked as the package identifier cannot be removed.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
이 시리즈에서 책의 색인을 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
책의 ISBN을 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
언어를 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
LRF 파일의 BookID를 지정
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
책의 출판사를 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
별점을 지정합니다. 1과 5 사이의 숫자여야 합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
이 책이 속하게 될 시리즈를 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
책의 태그를 지정합니다. 쉼표(,)로 구분된 목록이어야 합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
제목을 지정합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
정렬을 위해 사용될 제목의 형태입니다. 이곳에 지정하지 않고 제목에 지정하면, 제목에서 자동으로 생성될 것입니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
OPF 파일명을 지정합니다. 책 정보는 OPF 파일에 기록될 것입니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
프로그램의 버전을 표시한 후 종료합니다.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
